【武漢肺炎】滙豐員工家屬確診 員工曾於中環及將軍澳上班

滙豐表示，13日晚上得悉一名員工的家屬被確診新型冠狀病毒肺炎（武漢肺炎）該員工與被確診的家屬曾有緊密接觸。因此，該員工現時正接受政府的隔離和醫學觀察。

員工曾於中環及將軍澳上班 現正隔離

滙豐指出，在過去14日内，該員工沒有接觸客戶，並自2月12日已在家中隔離。此前，該員工分別於滙豐中環總行大廈14樓（1月30-31日及2月3日）及將軍澳辦事處2樓（2月4-11日）上班。這兩樓層並非用作接待客戶。該員工的座位及附近的空間已徹底清潔和消毒，而公共空間，例如茶水間，都包括在內。滙豐強調，十分重視設施日常的清潔和衛生，整座辦工大樓會繼續定時清潔。滙豐稱正聯絡可能與該員工有緊密接觸的家屬的員工，並要求他們在家隔離14天。

滙豐呼籲員工注重個人衛生。如有身體不適，應留家休息或馬上求診，而所有香港員工在可行的情況下亦可留在家中工作。

該員工曾乘坐太古往將軍澳的員工穿梭巴士

據了解，滙豐香港行政總裁施穎茵今早11時許，向員工發內部電郵，稱獲悉一名僱員與確診患上新型肺炎的患者曾有密切接觸，目前正在政府監察下接受醫學觀察。

據內部電郵，該名正接受醫學觀察的員工，先後在中環總行及將軍澳辦公室上班，2月4日起亦曾經乘搭由太古往將軍澳的員工穿梭巴士，公司目前正進行一齊可行的辦法去協助同事，期望他們早日康復。

關於派口罩，我支持剩係派畀手足，歡迎入嚟屌柒我